On donne le produit suivant :
\[A=(-3)\times5\times7\times(-9)\times(-11)\times(-7)\times4\times(-6)\]
On se propose de déterminer le signe de l'expression $A$.
\begin{myenumerate}
\item Recopie et complète en déterminant le signe de chacun des sept
produits qui composent l'expression $A$.
\[A=\underbrace{\underbrace{\underbrace{\underbrace{\underbrace{\underbrace{\underbrace{(-3)\times5}_{\mbox{signe\ldots}}\times7}_{\mbox{signe\ldots}}\times(-9)}_{\mbox{signe\ldots}}\times(-11)}_{\mbox{signe\ldots}}\times(-7)}_{\mbox{signe\ldots}}\times4}_{\mbox{signe\ldots}}\times(-6)}_{\mbox{signe\ldots}}\]
\item Classe ces produits suivant leur signe.
\item Qu'ont en commun les produits dont le signe est positif ? Qu'ont
en commun les produits dont le signe est négatif ?
\end{myenumerate}